\begin{task}{7.116}
  Применяя метод выделения линейных множителей, решить уравнение
  $|A - \lambda I| = 0$ для следующей матрицы $A$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        2  & 2  & \ldots  & 2  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        n   & n   & \ldots  & n
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |A - \lambda I| =
      \begin{vmatrix}
        1 - \lambda  & 1  & \ldots  & 1  \\
        2  & 2 - \lambda  & \ldots  & 2  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        n   & n   & \ldots  & n - \lambda
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прибавим все строки к первой.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      |A - \lambda I| =
      \begin{vmatrix}
        \frac{n(n+1)}{2} - \lambda  &  \frac{n(n+1)}{2} - \lambda & \ldots  &  \frac{n(n+1)}{2} - \lambda \\
        2  & 2 - \lambda  & \ldots  & 2  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        n   & n   & \ldots  & n - \lambda
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      (\frac{n(n+1)}{2} - \lambda)
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        2  & 2 - \lambda  & \ldots  & 2  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        n   & n   & \ldots  & n - \lambda
      \end{vmatrix} = \\
      & =
      (\frac{n(n+1)}{2} - \lambda)
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  \\
        0  & -\lambda  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        0   & 0   & \ldots  & -\lambda
      \end{vmatrix} =
      (\frac{n(n+1)}{2} - \lambda)
      (-\lambda)^{n-1}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем $\lambda_1 = 0$, $\ldots$, $\lambda_{n-1} = 0$, $\lambda_n =
  \frac{n(n+1)}{2}$
\end{solution}
